<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Цитаты Стивена Хокинга</string>
	<string name="author">Alexxz</string>
	<string name="exitbtntxt">Выход</string>
	<string name="nextquotebtntxt">Следующая цитата</string>
	
	<string name="preferencesoptn">Настройки</string>
	
	<string name="quoteslanguage_summary">Изменить язык приложения</string>
	<string name="quoteslanguage_title">Язык приложения</string>
	<string name="lngAutomatic">Автоматический</string>
	<string name="lngEnglish">Английский</string>
	<string name="lngRussian">Русский</string>
	
	<string-array name="quoteslist">
		<item>Нам нужно нечто новое. Мы не можем предсказать что это будет и когда, потому что в этом случае оно у нас бы уже было.</item>
		<item>Миллионы лет человечество жило как животные. Затем случилось нечто, что дало волю нашему воображению. Мы научились говорить и мы научились слушать...</item>
		<item>Эйнштейн ошибся, когда сказал: \"Бог не играет в кости\". Теория черных дыр предполагает, что бог не просто играет в кости, но иногда он удивляет нас, бросая их так, что мы не можем видеть результат.</item>
		<!-- <item>Many people would claim that the boundary conditions are not part of physics but belong to metaphysics or religion. They would claim that nature had complete freedom to start the universe off any way it wanted. That may be so, but it could also have made it evolve in a completely arbitrary and random manner. Yet all the evidence is that it evolves in a regular way according to certain laws.</item> -->
		<item>Если вы - инвалид, то это, вероятно, не ваша вина, но было бы неправильно обвинять мир вокруг, или ждать от него жалости. Человек должен быть положительно настроен и делать все возможное в ситуации, в которой он оказался. Если он инвалид анатомически, то он не имеет права стать также инвалидом психологически.</item>
		<item>Моя цель проста. Это - полное понимание вселенной, почему она такая, какая есть и почему она существует вообще.</item>
		<item>Должно быть что-то очень особенное в граничных условиях, а что может быть более особенным, чем отсутствие границ?</item>
		<item>Что я сделал в жизни, так это показал, что начальный путь развития вселенной мог быть предопределен законами науки. В этом случае, для описания начала равития вселенной больше не нужно привлекать Бога. Это не доказывает, что Бога нет, только, что не нужно привлекать Бога.</item>
		<item>Мы - всего лишь, развитая порода обезьян, на незначительной планете у весьма средней звезды. Но мы можем понять Вселенную. Это делает нас такими особенными.</item>
		<!-- <item>The human race is just a chemical scum on a moderate-sized planet, orbiting around a very average star in the outer suburb of one among a hundred billion galaxies. We are so insignificant that I can\'t believe the whole universe exists for our benefit. That would be like saying that you would disappear if I closed my eyes.</item> -->
		<item>Я думаю, компьютерные вирусы должны считаться жизнью... Думаю, это что-то говорит о природе человека, раз единственная форма жизни, что мы до сих пор создали, чисто разрушительная. Мы создали жизнь по своему образу.</item>
		<item>Это не известно, влияет ли интеллект на выживание вида в долгосрочной перспективе.</item>
		<item>Хотя 11 сентября было ужасным событием, оно не угрожало жизни человечества так, как это делает ядерное оружие.</item>
		<item>За последние 100 лет мир изменился гораздо сильнее, чем за любое другое столетие в истории. И причиной - не политика или экономика, но техника. Технологии вытекающие напрямую из достижений в фундаментальной науке.</item>
		<item>Кто-то может думать, что мнимые числа - просто математическая забава не имеющая ничего общего с реальным миром. С точки зрения позитивистской философии, человек не может определить что реально. Все, что он может сделать, - это найти математические модели описывающие вселенную, в которой мы живем. Это означает, что математическая модель, использующая мнимое время, предсказывает не только явления, что мы уже наблюдали, но также явления, которые мы пока не способны ни измерить ни даже поверить в них. Так что же реально, а что мнимо? Может разница только у нас в головах?</item>
		<item>Я не думаю, что человечество выживет в следующую тысячу лет, если только не начнет космическую колонизацию. Слишком много случайностей может уничтожить жизнь на одной панете. Но я - оптимист. Мы достигнем звезд.</item>
		<!-- <item>We shouldn\'t be surprised that conditions in the universe are suitable for life, but this is not evidence that the universe was designed to allow for life. We could call order by the name of God, but it would be an impersonal God. There\'s not much personal about the laws of physics.</item> -->
	    <item>[о воможности контакта с неземной цивилизацией] Я думаю, это будет катастрофа. Пришельцы будут гораздо развитее нас. История развитых рас, встречающих более примитивных людей, печальна на нашей планете, и это они были одного вида. Я думаю, мы должны склонить головы.</item>
		<item>Жизнь на Земле должна была появиться самопроизвольно. Это значит, что жизнь может самозародиться где угодно во вселенной.</item>
		<!-- <item>I\'m sorry to disappoint science fiction fans, but if information is preserved, there is no possibility of using black holes to travel to other universes.</item> -->
		<item>[Какой у вас IQ?] Без понятия. Люди, которых волнует их IQ, неудачники.</item>
		<item>Жизнь была бы трагична, если б не была смешной.</item>
		<!-- <item>I am discounting reports of UFOs. Why would they appear only to cranks and weirdos?</item> -->
		<item>Мои ожидания скатились до нуля, когда мне был 21 год. С тех пор все случившееся было бонусом.</item>
		<item>Эволюция сделала так, что наши мозги не в состоянии представить сразу 11 измерений. Однако, с чисто математической точки зрения,	11 измерений также легко представить как 3 или 4.</item>
		<item>Я думаю, это важно, чтобы ученые объясняли свою работу, особенно в космологии. Сейчас она отвечает на множество вопросов прежде задаваемых религии.</item>
		<item>Я думаю, это бесполезно злиться по поводу моей инвалидности. Человек должен ладить с жизнью и мне это неплохо удается. Люди не уделяют времени тем, кто постоянно зол или жалуется.</item>
		<item>Уравнения - это просто скучная часть математики. Я стараюсь видеть вещи в терминах геометрии.</item>
		<!-- <item>The victim should have the right to end his life, if he wants. But I think it would be a great mistake. However bad life may seem, there is always something you can do, and succeed at. While there\'s life, there is hope.</item> -->
		<item>Обратная сторона моей знаменитости - я не могу отправиться куда-либо без того, чтобы быть узнанным. Мне недостаточно надеть темные очки и парик. Инвалидное кресло сдает меня с головой.</item>
		<item>Я не религиозен в обычном смысле. Я верю, что вселенная управляется законами науки. Законы, может быть, были определены Богом, однако он не стремится их нарушать.</item>
		<item>В мире с хаосом в политике, обществе и окружающей среде, как человечество может просуществовать еще 100 лет?</item>
		<item>Есть фундаментальная разница меджу религией, что базируется на авторитете, и наукой, что базируется на наблюдениях и причинности. Наука победит, потому что она работает.</item>
		<item>Наука предсказывает, что вселенные множества разных типов создаются из ничего. Это лишь дело шанса в какой мы оказались.</item>
		<item>[О чем вы больше всего думаете в течение дня?] Женщины. Они - абсолютная загадка.</item>
		<item>Любая теория в физике временна, в том смысле, что она - всего лишь, гипотеза: вы никогда её не докажете. Не важно сколько раз результаты опытов согласуются с теорией, нельзя быть уверенным, что в следующий раз результат не будет противоречить.</item>
		<item>Галилео, возможно, более чем какой-либо иной человек был ответственен за рождение современной науки.</item>
		<item>Может, мы ошибаемся: может, не существует ни положения частиц, ни их скоростей, одни только волны. Мы просто пытаемся притянуть волны к предвзятым понятиям положения и скорости. А полученное расхождение называем непредсказуемостью.</item>
		<item>Чтобы показать эту диаграмму правильно, мне бы потребовался четырехмерный экран. Однако правительство урезало финансирование и мы смогли достать только этот двухмерный.</item>
		<item>Все мы различаемся, но, в то же время, обладаем единым человеческим духом. Возможно, это заложено в природе человека - адаптироваться и потому выживать.</item>
		<item>Это важно для тебя, пока ты не сдаёшься.</item>
	</string-array>
   
</resources>
